我為浸大校方感到羞恥！

我為浸大校方感到羞恥！

今次學生佔領語文中心、言語攻擊教職員一事，引起公眾廣泛討論應否以修讀普通話作為畢業要求、及背後的國家身分認同等議題。當然，學生粗口辱罵教職員，實屬有錯，但校方亦有重大責任！

傳媒單一廣泛報導今次衝擊事件，令大眾以為學生不滿以修讀普通話作為畢業要求，便佔領語文中心，甚至言語攻擊教職員以表訴求，實則無稽之談。事實上，學生早從不同途徑，包括體制外嘅的公開論壇、全民投票、公開信、體制內的教務議會等，表達訴求，惟校方遲遲未有認真正視問題，令事情急劇升溫。

浸會大學作為高等學府，一直標榜著重學生全人發展，重視公民素質，鼓勵學生參與政治，亦賦予學生會作為校方及學生之間的溝通橋樑之權利，並允諾學生參與校政討論，卻未有充分回應學生表達之訴求，沒有認真正視普通話作畢業要求一事。

事情發展至今日的地步，有學生更遭暫時停學，校方根本是事件的主因，責任重大！